**3253. – Urtica pilulifera** L. – Plante annuelle ou bisannuelle de 40 cm à 1 mètre, hispide, d'un vert sombre ; tige dressée, simple ou rameuse ; feuilles grandes, ovales, arrondies ou tronquées en coeur à la base, profondément incisées-dentées ; pétiole presque aussi long que le limbe, à 2 stipules ; //fleurs monoïques, les mâles en-grappes grêles interrompues rameuses, les femelles en têtes globuleuses de 1 cm de diam., denses, hispides, pédonculées, étalées ou pendantes ; //périanthe accrescent, graines de 2 mm
Décombres, pied des murs, dans tout le Midi et l'Ouest ; Corse. – Europe et Asie occidentales et méridionales ; Afrique septentrionale. = Avril-octobre.